759阿信屋老闆林偉駿逝世 「中午12點入院 下午三點半離開了 」曾兩次中風

759阿信屋老闆林偉駿逝世 「中午12點入院 下午三點半離開了 」

CEC國際控股（759）發公告表示，759阿信屋創辦人兼主席林偉駿昨日於在養和醫院逝世，享年59歲(去年8月CEC年報披露，林偉駿當時58歲)。公司董事會將盡力按已故主席訂立的策略繼續經營集團之業務。將重組其架構，並適時刊發進一步公告。公告未有透露其逝世原因。

林偉駿一直有在社交媒體facebook分享資訊，當中不少與商業經營有關，例如是年輕人創業或營商心得的新聞，最後一次則在8月16日的晚上，他分享傳統老店結業的新聞，而該帖文下面現已留有不少懷念他的留言。

港視主席王維基得悉林偉駿離世的消息，表示覺得很突然和惋惜。電子錢包TNG創辦人江慶恩直言林偉駿為「好好先生」，「如果唔係林老闆當初支持，就冇今日嘅TNG，佢係我第一個partner，當時咁細間公司，佢肯支持係唔容易。」(詳見 )

林偉駿昨日於養和醫院逝世，事出突然。本報記者於晚上約8時聯絡到759阿信屋發言人。發言人指公司上下對主席逝世的消息均感到非常突然，事前未有聽聞主席身體有特別不適。據了解，公司現正進行內部會議。發言人指，「林老闆昨午12點入院，下午三點半就離開了。」(詳見 )

《蘋果》記者今年6月1日下午曾於養和醫院內分泌及糖尿病中心碰見林偉駿，當時他身穿便服，站在接待處前等候。養和醫院網站資料顯示，該中心專為糖尿及內分泌疾病患者提供一站式治療及護理服務，駐場醫護包括糖尿病專科醫生，還有糖尿病專科護士和足病診療師等。

《蘋果》曾於6月底訪問林偉駿，林偉駿當時直言看到公司樓下(觀塘巧明街)的珍珠奶茶舖，似是看到阿信屋的影子。以為敢博就會成功，但原來世界不屬於你，「做咗幾廿年人都碰到一面灰，要引以為戒」。(詳見 )
<蘋果>

【事出突然●獨家爆中過2次風】林偉駿生前呻 阿信屋艱苦經營：仲未輸到癲

阿信屋兩年前首度見紅，母公司CEC國際（759）全年蝕2972萬元。一包薯片賣十蚊，完全不計成本，要賣多297萬包，才可填回此數。然而，阿信屋老闆林偉駿已不是第一次經歷風雨。

做電線圈工廠起家的他，○八年金融風暴期間，生意跌到谷底，須遣散四、五千名員工。對他來說，打擊很大。林偉駿說過，不能接受再遇危機時遣散身邊伙記，故他只求日後穩打穩紮。相比這盤鋼線上的生意，他更需要擔心的是自己的健康。

他首次透露，十多年前曾經中風兩次，「日日好似食糖咁食薄血丸。」他指着手臂說：「我成手容易有呢啲一點點。」皆因薄血丸會降低血液黏度，可能會引起出血，亦即較容易瘀傷。對於中風他不願再多談；要擔心自己的健康，他也擔心父親，「我老豆就快九十歲，依家插緊喉。」

或者對比之下，生意的包袱顯得不重，「如果一個人帶動到公司或對工作十分有熱誠，脫險機會始終最高！」林偉駿明顯想做這個帶動者；六年以來，阿信屋首度見紅，他口說壓力不大，因為原本就不預期阿信屋賺大錢︰「除非輸到癲，呢個數仲係受控嘅！」

八年前，阿信屋用平價打霸權，救贖小市民；由一間屋邨小鋪，開到全港十八區有二百七十一間分店，旗下有過千個職員，非他想退就退，「難得有呢份工作。呢份工作維持我好多嘢，唔好話工作滿足感，實際生活上都維持到，亦有咁多伙記。」
<蘋果>

too fat

諗起洪飛凡

肥本身就係原罪

自己唔注重健康

怪得邊個

收皮啦撚樣 人地死咗仲要怪人地
冇佢營運759好多日貨嘢冇得賣
人地肥又關你能事

TNG就死開啲啦

屌你老尾人都唔係度仲要屌屌屌，食撚屎啦你

人嘅價值，死咗真係會大增

陰公 捱到咁仲要係蝕緊錢

r.i.p.

毒本身就係原罪

自己唔注重儀容

冇女友怪得邊個

幾年前佢入日本貨先試到咁多平嘅日本零食

So sad

佢仔女都生左兩件

林偉駿以往多次接受傳媒訪問，流露出其愛國情懷，他自稱是民建聯會員，82年回內地設廠，掛起五星紅旗，80至90年代曾三次希望加入共產黨但不成功，阿信屋位於觀塘辦公室，牆上仍掛有大幅毛澤東肖像。
from大公報，
洪非凡呢條撚樣係咩底

咁大諗頭開埋哂啲車仔麵枕頭鋪
冇做好個底就擴張唔蝕都難

間公司點算

洪非凡條五毛仆街冚家剷就收皮落地獄啦